---
draft: true
date: 2020-03-19T10:36:25+07:00
title: "Cara Membuat Seamless Pattern dengan Inkscape"
description : "Seamless pattern merupakan pola yang terus menerus berulang hingga tidak ada sisa kanvas yang tertutup dengan bentuk pola tersebut. Seamless pattern merupakan pola yang menarik untuk jenis desain full print."
image: "images/blog/seamless-pattern-dengan-inkscape.png"
type: "regular" # featured/regular
categories:
- pattern
---


## part 1

## Apa yang dimaksud dengan Seamless Pattern

## Nilai Jual dari Seamless pattern

### Pattern Merefleksikan sebuah Gaya Hidup

### Pattern menceritakan sesuatu hal tentang Kustomer

### Pattern menceritakan sebuah kisah

### Pattern produk tunggal yang dapat digunakan oleh berbagai macam produk

## Mengapa memilih Desain Seamless Pattern

## Tipe Seamless Pattern

## Mencari Ide dan Merancang Pattern

### Sederhanakan koleksi Pattern

### Tentukan seberapa banyak jumlah koleksi pattern

### Gunakan Pedoman Sketsa Pattern

### Mencari Papan Inspirasi

### Sketsa gambaran pattern yang ada dipikiran


## part 2

## Pewarnaan dan digitalisasi Sketsa

### Tentukan bagaimana pewarnaan pada sketsa

### Pilihan pewarnaan

    metode 1: water color surface pattern designer
    metode 2: digitalisasi sketsa menggunakan vektor

## Pewarnaan dan digitalisasi sketsa

### Transfer hasil sketsa dan diwarnai

### Scan hasil sketsa bewarna

### Hapus latar putih

### Vektorisasi hasil watercolor

### Awal Membuat Seamless pattern

## part 3

## Tipe Seamless Pattern

### Pattern Titik (Dot pattern)

### TOSS atau Pattern Acak (Random Pattern)

    buatlah elemen individu (rough sktch untuk outline dan final elemen)

### Pattern Komplek (Complex Pattern)

### Pattern Kombinasi (Combination Pattern)

## CMYK Seamless Pattern

## Seamless Pattern Manual

## Seamless Pattern Otomatis

> Lorem ipsum doloret amet.
